［文學］新詩新手求指導

是咁的，小弟係文科生，但文學造詣一d都唔高
即使係咁我都好中意用文字去記錄情感/思考過程
以下係一篇我冇耐前作嘅新詩
希望各文學撚可以指教下

《辦法》

我病了
停止傷痛的辦法
只有死
由那小小的感冒菌進入身體那刻
早已命定了
我卻把一罐罐的止痛藥
吞掉
渴望著那隻把我牽出來的手

我痛了
停止流血的辦法
只有死
由那小小的鏡子碎片插進雙眼那刻
早已命定了
我卻把一紮紮的繃帶
緊紮
渴望著新一對看光明的眼睛

我累了
停止顫抖的辦法
只有死
由那小小的愚笨喚使雙腿那刻
早已命定了
我卻把一口口的冷風
吸入
著涼了

我停了
停止靜止的辦法
只有死
由那小小的流星劃破寂夜那刻
早已命定了
我卻把一面面的鏡子
盯著
不看了

唔係好明
咁作者係想死定唔想死？比較似無病呻吟

作者明知解決辦法只有死但係仍然苦苦掙扎?

感覺上如果四段之間有層次關係更好，如 累>痛>病

最後果段唔係太明....

其實係有架
第三相應第一 第四相應第二

我病了
停止的辦法
只有死
早已命定了

卻是傷痛
由那小小的感冒菌進入身體那刻
我卻把一罐罐的止痛藥
吞掉
渴望著那隻把我牽出來的手

卻是流血
由那小小的鏡子碎片插進雙眼那刻
我卻把一紮紮的繃帶
緊紮
渴望著新一對看光明的眼睛

卻是顫抖
由那小小的愚笨喚使雙腿那刻
我卻把一口口的冷風
吸入
著涼了

卻是靜止
由那小小的流星劃破寂夜那刻
我卻把一面面的鏡子
盯著
不看了

早已命定了
我停了

白話文翻譯：

唯一的辦法只有死。
全詩完。

---------
唔太理解意象既運用，同埋全詩既佈局。

多謝巴打
咁樣改左之後讀又幾正
但我keep住我病了痛了累了停了嘅原因係
我個timeline 其實累了係病了嘅起因，停了係痛了嘅起因
所以停了其實唔係我嘅結局

的確全詩只有死係首詩一直強調嘅
但我嘗試左用唔同嘅片段去講出呢個傻仔嘅故事
死係唯一嘅辦法 但佢冇
佢寧願閉眼不看 都冇死
又或者咁講 Dylan Thomas 首 Do not go gentle into that goodnight
都可以讀完標題就全詩完 因為的確全詩就係講唔好屈服於黑夜
但佢有唔同嘅片段唔同嘅意象係入面

不過當然 我功力遠遠不及啦 所以我好明我寫嘅野未必傳達到我所想嘅
不過好多謝巴打指出我嘅問題

至於意象有冇其他巴打明我想寫咩

見到你每一段都強調只有死
反而無乜揀死既alternative 既感覺
由頭兩段有渴望到之後不看了 著涼了
就似係作者覺得做既野都徒勞無功

另外唔太明點解停了之後就病
意象方面我覺得細菌入身體個到意有所指咁
但係細菌感染咁危險竟然食止痛藥
唔肯定係病急亂投醫定點

其實係累了之後病了
止痛藥你講左其一原因
仲有就係佢只係想止住痛去等人救
等個隻向佢伸出嘅手 而非自救
多謝巴打分享見解 另外想問下係咪其實邏輯上比較難以串連

新詩講求意象既運用，但我睇唔明你寫左去邊
新詩要有留白，可以令讀者有遐想嘅空間
你不如睇下其他人寫嘅新詩再去嘗試過

好 多謝指教 我會再嘗試

各位巴打點睇呢首

一粒沙跌在地上 沒有人看到
十粒沙落左地上 沒有人理會
百粒沙灑在地上 沒有人留意
千粒沙鋪在地上 沒有人發現
萬粒沙掩蓋了地 我原來擁有了你
很久。

任屌

可以再改既,最主要係有D句子一直repeat
反而會影響詩既觀賞性

加油

除左中文之外 其實我係寫開英文詩
都幾想post出黎俾大家狠評
不過如果冇巴打啱睇我就唔post了

詩意不清 有嘗試斷字 但如上所述 似無病呻吟 先為詩立意 再起筆 而不是把想寫的句子組合一起

好 多謝你
我會再嘗試

明白明白 下次寫嘅時候會留意
多謝指教

上面鋪咁耐
但就最後就得
「我原來擁有了你
很久。」
呢種感覺想寫啲咩?
你呢種係典型自high詩,
我以前都成日犯

有興趣可以睇番我個post

總結一下首詩嘅弊病：
詩意不清 過度重覆影響觀賞性 意象意義難明
多謝各巴打指點
因為我一直都冇俾人睇我嘅創作 所以好難進步
所以你地嘅指教對我好重要

其實我一直有偷偷地睇
不過廢事騎劫左黎問 所以先自己開

希望大家多作文學交流

試下唔好用弱嘅形容詞同咁多虛詞
會顯廢